上級命令一定吾可以違背？服從就一定正確？

[size=4]1917年4月，西線戰場，凡爾登戰役。話說法軍當時已經挨左三年，死傷n萬人，已經就黎支持吾住。

難得收復左d失地，迫德軍向後退守，凡爾登守得住啦，法軍士兵以為終於可以抖L下，飲下紅酒。點9知個指揮官Nivelle竟然話要乘勝追擊，同d德國佬博命，仲要無改變戰略，以為「精神」同「衝力」可以戰勝一切，包括無人地帶嘅機關槍……新一輪攻勢幾個鐘頭內已經造成法軍三萬人傷亡。

到左5月，法軍膠層惡夢突然成真，前線法軍竟然玩不合作運動，拒絕進攻。士兵吾係怕死，因為德軍進攻嘅時候，佢地一樣會死守陣地，士兵反抗嘅係無謂嘅犧牲同無腦嘅命令。

咁大粒核彈點拆？法軍膠層軟硬兼施，指揮官Nivelle下台，由貼地嘅Philippe Pétain代位。一方面雖然拉9左500人判埋槍決，但係最後只係啪左40-50人。另一方面Philippe Pétain全面改善法軍士兵待遇，不斷輪替前線部隊，仲可以分批放長假。

最重要係，Philippe Pétain改變左法軍戰略，由鳩衝慢慢改為「縱深防守」(defence in-depths)，大大減少不必要傷亡。

如果無1917年5-6月嘅French Mutiny，如果吾係果40-50個士兵嘅犧牲，法軍可能吾會改變戰略，到1918年好可能已經無人手支撐第一次世界大戰，世界歷史都會改變。
[size=4]

擺明P牌post 感謝觀賞